黃錦星否認「四電一腦」扼殺收買佬，而是想整治「山寨式」不環保回收手法。

環境局局長黃錦星指，實施「四電一腦」廢電器電子產品生產者責任計畫，並非要扼殺「收買佬」行業，而是要整治「山寨式」和「粗獷式」的不環保回收手法。

黃錦星霸氣回應市民對「四電一腦」的誤解，他指若以不環保方式拆解舊電器會毒害環境，同時危及回收工人健康。

黃錦星明白有聲音認為新政策或扼殺小型回收商的生存空間，但他指出，若有「收賣佬」以「山寨式」和「粗獷式」的不環保方式拆解舊電器，不但毒害環境，還同時危及回收工人的健康。

黃錦星又指，「四電一腦」的除舊服務去年已實施先行計畫，運作大致順暢。他重申持牌回收商有服務承諾，市民只要及早預約，可做到同日回收舊電器及安裝新電器。

他還表示，零售商有責任告知消費者享有免費除舊服務，提醒市民若有店鋪因為提供除舊服務而收取額外費用，有關說法或不符法例，涉及誤導，可向當局舉報。

呢個山寨政府養咁多無腦垃圾仲唔環保啦
個閪腦諗埋曬咁多離地橋

你條撚樣危及緊回收工人全家呀屌你老母

佢自己換部冷氣雪櫃試下先啦，on9

佢個腦係咪裝左屎

癡撚線
垃圾政策
換個電器都咁撚煩

膠袋稅已經on9
收埋d錢唔係去攪環保
係比d商戶袋入自己袋

遲d收垃圾費
垃圾唔駛分類
根本就係借題收水
跟攪環保無關

Z>B

貪污就貪污啦
用環保呢個名目啫

回收黃錦星

黃錦星真係日日都要俾香港人鬧至安樂

環保撚個腦會正常？😂

「四電一腦」ed歐化中文係赤化共產黨先用。

你條冚家鏟早撚啲死啦含撚星

環保署返去睇咸片啦

砌機買電腦，又需要環保徵費嗎？
需要，只要是「完整電腦」的話，就需要徵收環保徵費。

根據環保署回覆「循環再造徵費只適用於完整的電腦產品，徵費水平為每部15元。 」但如何去定義完整電腦呢？不裝火牛、SSD，不能開機的，又是否完整電腦？這是環保署答覆未清晰之地方。
======================================================
on9 黃金d舗大九幾廿間分身，d老闆搵2間唔同名既舗開2張單砌一部機=唔洗比

不嬲話環保只係一盤生意